吐下苦水 有冇人上咗U頹曬

比我係到呻下啦
上咗U之後真係乜野學習動機都冇，咩都唔想做
加上同原本想像既u life真係有好大差別
一黎唔係好接受到啲所謂既u culture
個人覺得上莊好無謂 要浪費時間entertain啲三唔識七既人
二黎ocamp啲人完全唔夾嘴型
依家傾到一兩句既朋友得一兩個
唉真心覺得四年大學生活會渾渾噩噩咁過

有冇人可以指點下我

中學名校 通常都係咁
共嗚

薄大

same 頹到仆街

摺多D拉把囉

確認已知既係現實既全部
再接受埋先再算
依家因為個落差頹 有乜謂

成日懷疑自己係咪唔夠投入 但要我為咗迎合大學生活而做自己唔想做既野
我就覺得成件事好on9

我呢啲係咪叫唔肯面對現實

樓主我都係好頹， 都係薄大tim
你讀緊咩科先

薄大+1
Ching 讀咩科先

+2

呢到全部薄大?

清水大

係

一樣
仲好記得一年前嘅聽日喺last day

u culture其實都冇乜特別 啲人最多咪chok吓accent 飲吓starbucks
hall另計啦

btw 有冇ching有讀ccgl9033

飲starbucks 我毒到唔敢飲

讀商呀屌 真心性格唔太match business 冇嗰種aggressive 既心態
自問自己中學都幾敢講下野
點知一上咗U 次次見到啲人都咁presentable 即刻自摺變鵪鶉
我都唔知點解會咁

其實我都未飲過 毒撚唔敢入

薄大電腦路過 表示覺得自己垃圾

Same
清水大

入完U之後人生冇哂目標，日日返學都唔知為乜，諗過quit u但係quit u之後個人好似會更加無所事事

利申我個名

真心搵唔到係u既意義
依家覺得考DSE起碼叫有個目標比自己要入U
好喇威喇 比你入咗喇
咁你依家目標係咩呀？
冇呀係冇目標呀

講中哂

讀BBA唔social 玩完

巴打算好喇，起碼係一大
我要係鯨大經歷同你同一樣既野，頹上加頹

冇計 硬食算啦

依家溫緊書睇你呢個post
我覺得讀大學好辛苦
但好實在
至少我讀專科 讀完真係我識人地唔識
好有學習既意義

同埋我覺得讀大學由心就好
想溫就溫想蛇就蛇
大學咁自由正正係因為我地已經大個
應該自己行條自己既路

老屎忽左 果d廢話大家明 唔講喇

同路人，讀緊ive唔知點，讀又讀唔到勁多野記，堂堂就係問啊sir拎貼士，根本無咩都學過野，除左沙紙唔知讀來有咩意義
利申eng仔

認真點解啲人可以講英文卷到條脷都就斷咁濟
不過本身對abc冇乜特別感覺 唔會特別覺得佢地勁假

公大留名
我係mature student，做左幾年嘢，諗住係咁易死返個大學畢業返嚟，而家上每一堂都好無聊，覺得我用兩星期讀本書都好過聽足十二堂lecture。而且敎嘢好多我做嘢嗰幾年都學過下

讀到三大 我覺得已經係人生贏家
起碼贏左幾萬dse學生
好似我呢啲垃圾地底泥 U又入唔到 一啲長處都冇
真係死左佢算啦

鯨大

屎大頹摺廢
yo?yo你老母咩

贏左dse算得啲乜
讀埋哂啲垃圾科例如science，其實即係哂十幾萬讀pat屎出黎，讀完咩出黎唔係做咩，又難搵工

利申讀緊

認真講句 讀唔讀到書同人生成唔成功都唔可以直接掛鉤既
我有friend讀唔成書 出咗餐廳學廚 日日超開心
當然啦 社會同屋企認唔認同呢份工又係另一回事
但至少我個fd覺得值得

而我剩係想搵一個自己覺得值得做既野姐 點解仲未有

渾渾噩噩到Final Year 了

你cu medic 喎 贏哂咁多人喇

巴打，入到公大唔使太灰，出去做幾年嘢，你會發覺其他人對於邊間大學係wfc，始終能力最實際

有
Midterm都完全唔想溫

Bro yr幾咩科 我都係鯨魚

其實點解會冇目標
入得大學出黎嘅路都係得果幾條
想讀上去咪爆gpa
想搵份好工咪參加呢樣果樣省靚個cv
講緊係intern exchange果啲毒撚一個都可以做果啲

dse好認真讀書
而家year3 大學讀同中學讀真係兩個世界
可能係我入u個下真心相信gdp絕無意義
所以就year1開始hea讀 讀到而家
不過都好既 可以做下有機會曳學生

讀左3年幾都唔知自己做緊咩
希望黎緊順利畢業

鯨魚X3

我諗講緊既唔係呢種短期目標，係講緊搵唔到自己想做既野

我自己都係 讀書時混混噩噩 讀嘅嘢又唔係好想讀 讀完又唔知自己想揾咩工
人生無寄託

我都覺得唔係你想像咁灰嘅
起碼你入到ust證明你語文能力都有番咁上下
香港地只要英文唔差 我覺得都唔會搵唔到工
大不了做政府狗

好似我呢啲廢柴 覺得你地入到大學真係好叻

我明啊 讀書還讀書
但絲你平時真係無咩興趣咩
起碼搵樣自己鍾意做嘅興趣 比自己有啲寄託先丫

城大撚路過
最FD果D係起tutor識

搵下intern 果類啦 唔好晒左果4 年時間

認真答
首先嘗試多d野先
例如 打波 睇課外書 識人 搵錢 學習
dse雞年代可能係屋企 學校 社會 家人 令你覺得自己要讀書
你讀完大學 一下子無左依個目標 難免會迷失
慢慢黎啦
利申 我都努力搵緊

你而家感覺係咪冇哂目標？

覺，我曾經以為讀完大學，我會識好多野 可以自己整好多野，最後我唔知自己學左啲咩

你試下諗返，其實考DSE入U呢個目標都係人地（屋企人/老師）俾你嘅
我們由細到大就係接受「服從就是美德」嘅教育
十幾年嚟只要跟住大人嗰套去，成功咗就有獎，失敗咗或者揀錯咗就推落大人到，從來都冇（或者講，好少）為自己嘅人生同前途去思考，去做選擇，去承擔責任。
所以當你入到嚟就發現一時乜方向都冇晒，因為冇人再去逼你，冇人再為你嘅人生負責。
但起碼你（year one?) 仲有時間，去思考下自己嘅perception of good life，了解下自己嘅性格，老土啲咁講，藉住環境嘅改變去認識你自己。
呢度冇人可以俾到目標你，唯有你自己學習去搵，同埋去承擔決定所帶嚟嘅後果。

利申 HKU final year JJ
曾經同你一樣，走咗好多歪路。
一樣而家都好頹，不過我知自己做緊乜。

By the way, 絲打？

一睇到hall culture 就知係薄大

**conception of good life

一樣

山城大路過

同你一撚樣 好撚中

一撚樣
利申：Asso 升返上去

唉屌，真係好中。

利申先，我就為入u而入u既，因為由細到大都受住要入大學證明自己有能力，畢完業有地位既觀念影響，所以先入u。

入到u又發覺所謂既ulife唔岩自己，想搵興趣又搵唔到，讀書又唔係特別勁。唔知可以點，日日渾渾噩噩咁，quit u又冇勇氣喎。

目標呢家野 要經歷下先有機會再有嘅
我頭兩年都hea到乜咁 而家第三年終於搵到目標
咪發力囉 反正志不在讀書嘛
朋友呢啲 我yr1都好似你咁
Ocamp玩過兩年freshman組媽都做過又點？
最後你咪又係發覺夾到就夾到 夾唔黎熟唔到咪算
朋友呢d本身就重質不重量
我明有時見到其他人成日post相又話莊聚組聚乜乜柒柒會覺得人地好似好多frd好有大學生活
但其實有幾多係真心只有自己知
莊呢啲上下冇壞架 咪當睇下所謂嘅culture有幾on9囉 遇著d啱傾嘅又唔出奇
大學本身就勝在多野試 上莊ocamp只係好少部分
唔洗咁頹嘅 慢慢耐左睇清好多關係或者遇到啲機會都會對你有正面嘅影響嘅 共勉之

中曬
每日上完堂都想即刻返屋企hea

上到U之後做左廢青
冇住hall冇上莊
試過成個sem冇返過學
gpa爛到唔敢睇
搵唔到part time做
唔知咁樣有咩意義
明明當初好憧憬讀u 為左升上u好努力讀書
利申: 一大

same
又一城大
上到u好撚無聊
書又唔想讀
最後爛gpa

上到黎真係頹哂，
Dse又唔你考得好，得十幾分，負碌入到degree又如何？見住其他人present嘅自信，真係自愧不如。加埋依科一味靠背書，我又背唔到，結果GPA無2。
所以真係ulife都唔洗講
利申:青大

我今年yr one
啱啱入u個陣真係好hea 過得好頹
成日上完堂都覺得學啲野好虛 唔深入
不過後尾就覺得
入到u 最緊要嘅係你想係呢到獲得啲咩
可能而家仲未諗到
所以大學就係一個好機會比你乜都去試去玩去讀
總會搵到你想要嘅野
所以我報左好多野玩/參與
Btw呢排嘗試緊睇多啲書 充實自己

係呀 我係絲
連登有愛呀 多謝你既意見
我都好覺得大學係冇人會比機會你要自己去搵
只係有時好難豁出嗰一步 走出comfort zone
希望自己終有一日可以做到

本身係真係有考慮過要上莊 但我完咗ocamp就磨滅左呢個諗法
可能係我唔太鍾意嗰種感覺
見到班exco好團結 好一條心既時候
比我嘅感覺唔係憧憬
而係明明大家一開始都唔識 只係因為上莊而建立所謂既友誼 可能入面有人分分鐘同你性格好唔夾
只係咁啱要一齊上莊先溝通接觸
有時就覺得呢啲關係好假
不過我都知我係諗得好偏激既

我同你同校同科同經歷 不過一個人其實都幾開心

我明
之前中學會比心機讀書，只不過係因為冇人生目標，而身邊嘅人又不停同你講要上到大學。自己本身唔叻，自問考dse前真係出盡力，入到u之後就咩動力都冇晒，莊又冇上，咩活動都冇參加，日日就係上堂落堂做pj，永遠比人花多一倍嘅時間先做得晒，但又唔係比人做得好。
我又唔想追gpa，覺得咩hon都冇所謂，還掂出嚟都係乞食，對人生根本完全冇規劃過，究竟我係到做緊啲乜野

Year one可以explore下唔同嘅活動先，唔洗一嚟就打大佬去上莊，呢啲大involvement嘅活動。可以join下GE啲non-credit bearing嘅talks workshops field trips，或者體育方面就係啲學會嘅beginner courses，搵到自己嘅興趣就自然要搵到志同道合嘅朋友。大學唔似中學，冇固定嘅座位，人同人之間嘅關係真係睇你地啱唔啱傾，太needy反而會嚇走人。comfort zone係要離開，但唔好為離而離，例如明明係文靜嘅人都要扮到好high，咁樣你唔comfortable 之餘，件事都唔會做得好過啲原本就外向嘅人。相反，了解自己嘅性情，再適當去運用，效果反而更佳。我以前會逼自己上齊堂，但後尾發現自己唔啱用呢種方式學習，就變咗自己睇reading唔識先問tutor，多出嚟嘅時間就香港四圍行下，日子仲好過啲。

有時你個目標唔洗係external嘅（external achievements)，internal嘅都可以係。

U should have joined cu
Hku=fake masks

Hi屌屌屌

樓主講既野好中
入左大學之後真係冇哂目標 或者咁講由細到大都冇目標
入大學呢個目標又係屋企人或者成個社會塞比自己
依家番學好似番補習社咁 上完就走 或者直頭唔上 以前中學社交正常 依家好似越黎越毒
望過隔離山城大既fd 玩得咁開心 越黎越頹
利申 清水大

stress and tension大學留明
讀bba其實又真係好多人都好功利
下下話題都離唔開搵工搵錢
上莊都係如果你真心同d人唔夾就唔好強迫自己融入其他圈子 一年莊期唔係咁易捱
樓主yr1仲有3年好好諗下自己想點過
好似我咁成日自己去拉把坐靜靜地溫下書 得閒先搵下fd都覺得ok
最緊要係你要知你想要d咩

U life同work life差唔多姐

都係唔存在架

要自己搵

同感 估唔到有人一樣

same year2 已quit
做緊廢青

同你諗嘅野一樣
高分入低分科 以為係自己興趣
但讀落又唔係果回事 又無目標
爆GPA又唔知有咩用
U culture好似又on on 99咁
感覺成個人好迷惘
利申 HKU

I know that feel
有目標但成日比好多藉口自己唔做個挫敗感仲大過冇目標
可能冇自信 覺得自己都唔會成功到
所以選擇放棄算

巴打rejupas?

唉屌 同一間大學 同一樣感覺
d同學唔岩咀形又悶
係入左hall識d人好玩先好d

中六日日溫6個鐘
入左U頹撚到仆街 堂唔想上 書唔想讀
但呀媽仲以為我讀書好叻讀得好辛苦
gpa爛撚晒 英文同口才唔係好過人
同自己系d人唔太岩嘴型
好彩大o同住hall果班岩傾

利申三大乞食科

做住廢青諗諗

冇住hall冇上莊,個人係頽咗,可能因為入唔到自己想入既科
Year 1 想quit u但屋企人又企硬
到依家都成日係到諗返dse個陣,好後悔點解個陣唔努力多少少
不過依家係迫自己去讀書追gpa,因為想轉field,可能會讀second degree

利申: 紅磚專科Year 3

真係好頹
自己個科識唔到人
間校又摺 上莊玩camp都識唔到朋友
個科太chur無時間返part time
最熟個啲全部係舊登識
利申：蟲can大學

me too
薄大

仲要普通話grad requirement

上左大學先發現Ulife真係垃圾黎
唔明中學嗰陣日日恨黎做乜野

好掛住中學生活
嘻嘻哈哈又一日，食飯又唔洗煩約人，日日都自動波同d最fd既人一齊

果陣老師會氹你地班中學雞努力入大學,等你地以為大學好好玩

如果咩都唔試嘅話 你啲時間用黎做咩???
衰左咪衰左囉 有咩咁大件事 洗死咩
同埋衰左冇人叫你週街講
就算其他人意外知道左 喺外人眼中一個後生仔失敗係好閒嘅一件事
想試就去馬啦(不過當然係講緊合理成功機率同埋合理成本)
P.S. 我啱啱先比人reject左個research program

agger

山城商科
無上莊無住hall頹摺廢乜都無玩
Omate firm咗半個sem已經散咗
Year1都就黎完 我完全唔知自己係到做乜鳩
人又識唔撚到 堂又走撚晒 gpa又爛撚埋
一心諗住入u可以洗底再黎過 以前唔social 入咗u會識social 點知仲頹撚過舊時
點先可以無咁頹
我頹到連補習學生都話我頹

同校

同我一撚樣
諗住入左u洗底更social下
但點知仲摺過中學

hku，yr1都好地地，之後就...
基本上有一半course係一堂都未上過，完全係hea到痴哂線
今個sem正常有兩日dayoff但我基本上只係返一日，即係有4日dayoff
我英文差、住又住得遠，基本完全唔會有心情聽書...
gpa得2.8

溫書啦同學

Feels like getting destroyed by the wrong choice made 2years ago

l know that feel
連gpa都一撚樣
雖然你係hku我係shitty

終於搵到同路人 我都係hku bba yr1
我仲以為kongu bba 冇人好似我咁頹
試過上莊之後唔岩quit 左，報hall interview fail 左之後冇再報，聽d fd 講番d 生活都唔岩我 而家生活淨番番學 私補 同搵intern 希望用呢d 黎打發時間
唯一安慰係gpa>3.5

勁難想像點解中六可以去到咁盡

點解咁多同路人
今年Year3連Intern都未返過，今年諗住去埋旅行算，返Intern又點啊，第時又係無人請

巴打咩科

中學就以入u為目標 入到之後就失方向
做乜都無心機
少林寺final year

有冇諗過以後想做啲咩